EXAMPLE 1 :

package main

import "fmt"

func main() {
   fmt.Printf("Hello\tWorld!")
}

OUTPUT :

Hello World!.

EXAMPLE 2 :

package main

import "fmt"

func main() {
   const LENGTH int = 10
   const WIDTH int = 5   
   var area int

   area = LENGTH * WIDTH
   fmt.Printf("value of area : %d", area)   
}

OUTPUT :

value of area : 50


EXAMPLE 3 :

package main

import "fmt"

const PI = 3.14

func main() {
    const PRA = "PRASANTHI"
    fmt.Println("Hello", PRA)

    fmt.Println("Happy", PI, "Day")

    const Correct= true
    fmt.Println("Go rules?", Correct)
}

OUTPUT:

Hello PRASANTHI
Happy 3.14 Day
Go rules? true

EXAMPLE 4 :

package main

import "fmt"

func main() {
    const A= "PRA"
    var B = "PRASANTHI"
    
    // Concat strings.
    var helloWorld = A+ " " + B
    helloWorld += "!"
    fmt.Println(helloWorld) 
    
    // Compare strings.
    fmt.Println(A == "PRA")   
    fmt.Println(B < A) 
}

OUTPUT :

PRA PRASANTHI!
true
false

EXAMPLE 5 :

package main

import "fmt"

const Pi = 3.14

func main() {
 const trueConst = true
    type myBool bool
    var defaultBool = trueConst // allowed
    var customBool myBool = trueConst // allowed
    
  //  defaultBool = customBool // not allowed

    
    fmt.Println(defaultBool)
    fmt.Println(customBool)

    
}

OUTPUT :

true
true

EXAMPLE 6 :

package main

import "fmt"

const PRODUCT string = "USA"
const PRICE = 1000

func main() {
	fmt.Println(PRODUCT)
	fmt.Println(PRICE)
}

OUTPUT :

USA
1000

EXAMPLE 7 :

package main

import "fmt"

const (
	PRODUCT  = "Mobile"
	QUANTITY = 50
	PRICE    = 50.50
	STOCK  = true
)

func main() {
	fmt.Println(QUANTITY)
	fmt.Println(PRICE)
	fmt.Println(PRODUCT)
	fmt.Println(STOCK)
}

OUTPUT :

50
50.5
Mobile
true

EXAMPLE 8 :

package main

import "fmt"

const Pi = 3.14

func main() {
	const World = "REDDY"
	fmt.Println("Hello", World)
	fmt.Println("Happy", Pi, "Day")

	const Truth = true
	fmt.Println("Go rules?", Truth)
}

OUTPUT :

Hello REDDY
Happy 3.14 Day
Go rules? true

EXAMPLE 9 :

package main

import "fmt"

func main() {
    type Myint int
    const i1 Myint = 1
    const i2 = Myint(2)
    fmt.Printf("%T %v\n", i1, i1)
    fmt.Printf("%T %v\n", i2, i2)
}

OUTPUT :

main.Myint 1
main.Myint 2

EXAMPLE 10 :

package main

import "fmt"

func main() {
    fmt.Printf("%T %v\n", 0, 0)
    fmt.Printf("%T %v\n", 0.0, 0.0)
    fmt.Printf("%T %v\n", 'x', 'x')
    fmt.Printf("%T %v\n", 0i, 0i)
}

OUTPUT :

int 0
float64 0
int32 120
complex128 (0+0i)








